{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Dans quelle période se déroule le roman historique 'The Book Thief' ?",
            "TrueAnswer": "Seconde Guerre mondiale",
            "FalseAnswer": [
              "Ère victorienne",
              "Rome antique",
              "Moyen Âge"
            ],
            "Explanation": "'The Book Thief' de Markus Zusak se déroule en Allemagne nazie pendant la Seconde Guerre mondiale, offrant une perspective unique sur la période."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du roman historique 'Wolf Hall' ?",
            "TrueAnswer": "Hilary Mantel",
            "FalseAnswer": [
              "Ken Follett",
              "Philippa Gregory",
              "Bernard Cornwell"
            ],
            "Explanation": "'Wolf Hall' de Hilary Mantel explore l'ère des Tudors et la montée de Thomas Cromwell à la cour du roi Henri VIII."
          },
          {
            "Question": "Quel événement historique est au centre du roman 'All the Light We Cannot See' ?",
            "TrueAnswer": "Seconde Guerre mondiale",
            "FalseAnswer": [
              "Révolution française",
              "Guerre de Sécession américaine",
              "La Peste noire"
            ],
            "Explanation": "Le roman primé du Prix Pulitzer 'All the Light We Cannot See' d'Anthony Doerr se déroule pendant les tourments de la Seconde Guerre mondiale."
          },
          {
            "Question": "Quelle ville sert de toile de fond à 'L'Ombre du vent' de Carlos Ruiz Zafón ?",
            "TrueAnswer": "Barcelone",
            "FalseAnswer": [
              "Londres",
              "Paris",
              "Florence"
            ],
            "Explanation": "Se déroulant dans l'après-Seconde Guerre mondiale à Barcelone, le roman de Zafón mêle habilement fiction historique, mystère et intrigue."
          },
          {
            "Question": "Le roman historique 'Les Piliers de la Terre' se déroule pendant la construction de quelle structure monumentale ?",
            "TrueAnswer": "Cathédrale gothique",
            "FalseAnswer": [
              "Pyramides de Gizeh",
              "Grande Muraille de Chine",
              "Colisée romain"
            ],
            "Explanation": "La saga épique de Ken Follett, 'Les Piliers de la Terre', suit la construction d'une cathédrale gothique dans l'Angleterre du XIIe siècle."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit la série de romans historiques 'The Saxon Stories', qui a inspiré la série télévisée 'The Last Kingdom' ?",
            "TrueAnswer": "Bernard Cornwell",
            "FalseAnswer": [
              "George R.R. Martin",
              "Diana Gabaldon",
              "Conn Iggulden"
            ],
            "Explanation": "Dans 'The Saxon Stories' de Bernard Cornwell, on suit le protagoniste Uhtred de Bebbanburg à l'époque d'Alfred le Grand."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure historique emblématique est le sujet du roman 'La Reine oubliée' ?",
            "TrueAnswer": "Anne Boleyn",
            "FalseAnswer": [
              "Cléopâtre",
              "Élisabeth I",
              "Jeanne d'Arc"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Philippa Gregory explore la vie d'Anne Boleyn, la deuxième épouse du roi Henri VIII d'Angleterre."
          },
          {
            "Question": "Dans le roman historique 'Le Chant du rossignol', deux sœurs naviguent dans la France pendant quelle guerre ?",
            "TrueAnswer": "Seconde Guerre mondiale",
            "FalseAnswer": [
              "Première Guerre mondiale",
              "Guerre de Sécession américaine",
              "Guerre du Vietnam"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Le Chant du rossignol' de Kristin Hannah, on découvre l'histoire captivante de deux sœurs luttant pour survivre dans la France occupée par l'Allemagne pendant la Seconde Guerre mondiale."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage historique occupe une place centrale dans 'Les Jacobins noirs' de C.L.R. James ?",
            "TrueAnswer": "Toussaint Louverture",
            "FalseAnswer": [
              "Napoléon Bonaparte",
              "George Washington",
              "Cléopâtre"
            ],
            "Explanation": "'Les Jacobins noirs' de C.L.R. James retrace la Révolution haïtienne en se concentrant sur le leader énigmatique Toussaint Louverture."
          },
          {
            "Question": "'Sarah's Key' entrelace une histoire contemporaine avec quel événement historique significatif ?",
            "TrueAnswer": "Rafle du Vél' d'Hiv",
            "FalseAnswer": [
              "Naufrage du Titanic",
              "Bombardement d'Hiroshima",
              "Construction du mur de Berlin"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Tatiana de Rosnay juxtapose l'enquête d'un journaliste moderne avec les événements poignants de la rafle du Vél' d'Hiv pendant la Seconde Guerre mondiale."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur de la série de romans historiques 'The Grail Quest' se déroulant pendant la Guerre de Cent Ans ?",
            "TrueAnswer": "Bernard Cornwell",
            "FalseAnswer": [
              "Conn Iggulden",
              "Simon Scarrow",
              "Diana Gabaldon"
            ],
            "Explanation": "La série 'The Grail Quest' de Bernard Cornwell raconte les aventures de l'archer Thomas of Hookton dans le contexte de la Guerre de Cent Ans."
          },
          {
            "Question": "Dans 'La Sorcière du roi' de Tracy Borman, le protagoniste occupe le poste de confident royal pendant le règne de quel monarque ?",
            "TrueAnswer": "Jacques Ier",
            "FalseAnswer": [
              "Henri VIII",
              "Élisabeth I",
              "Charles Ier"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Tracy Borman raconte l'histoire de Frances Gorges, qui se retrouve mêlée aux intrigues de cour pendant le règne du roi Jacques Ier d'Angleterre."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure historique réelle sert d'inspiration au personnage dans 'Moi, Claude' de Robert Graves ?",
            "TrueAnswer": "Empereur romain Claude",
            "FalseAnswer": [
              "Alexandre le Grand",
              "Jules César",
              "Attila le Hun"
            ],
            "Explanation": "Le chef-d'œuvre de Robert Graves, 'Moi, Claude', est un portrait imaginaire de la vie de l'empereur romain Claude, s'inspirant de sources historiques et de sa propre interprétation."
          },
          {
            "Question": "Quelle période tumultueuse est représentée dans le roman historique 'The Luminaries' d'Eleanor Catton ?",
            "TrueAnswer": "Ruée vers l'or en Nouvelle-Zélande",
            "FalseAnswer": [
              "Ère victorienne à Londres",
              "Far West américain",
              "Italie de la Renaissance"
            ],
            "Explanation": "Le roman d'Eleanor Catton se déroule lors de la ruée vers l'or des années 1860 en Nouvelle-Zélande, capturant les bouleversements sociaux et économiques de l'époque."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Les Piliers de Rome' de Jack Ludlow, le protagoniste lutte pour survivre pendant la chute de quelle empire antique ?",
            "TrueAnswer": "Empire romain",
            "FalseAnswer": [
              "Empire byzantin",
              "Empire mongol",
              "Empire ottoman"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Jack Ludlow dépeint les événements tumultueux entourant le déclin de l'Empire romain, suivant le parcours du protagoniste au milieu des bouleversements historiques."
          },
          {
            "Question": "Quelle période historique sert de toile de fond à 'Sacred Hunger' de Barry Unsworth ?",
            "TrueAnswer": "Traite négrière transatlantique",
            "FalseAnswer": [
              "Florence de la Renaissance",
              "Révolution française",
              "Guerre de Sécession américaine"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Barry Unsworth plonge dans le monde brutal et moralement complexe de la traite négrière transatlantique au XVIIIe siècle, illustrant l'impact dévastateur sur les individus et les sociétés."
          },
          {
            "Question": "Quel conflit international sert de toile de fond à 'Le Cercle littéraire des amateurs d'épluchures de patates' ?",
            "TrueAnswer": "Seconde Guerre mondiale",
            "FalseAnswer": [
              "Guerre de Corée",
              "Guerre du Vietnam",
              "Guerre du Golfe"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Mary Ann Shaffer et Annie Barrows se déroule dans l'après-Seconde Guerre mondiale à Guernesey, dépeignant l'occupation de l'île par les forces allemandes et son impact sur les habitants."
          },
          {
            "Question": "Dans le roman 'Une énigme logique' de Iain Pears, le récit se déroule au milieu des intrigues politiques de quelle époque historique ?",
            "TrueAnswer": "Guerre civile anglaise",
            "FalseAnswer": [
              "Révolution française",
              "Révolution russe",
              "Inquisition espagnole"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Iain Pears se déroule dans l'Angleterre du XVIIe siècle pendant la tumultueuse guerre civile anglaise, capturant l'intrigue et l'incertitude de l'époque à travers plusieurs points de vue."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure historique significative est le personnage central dans 'Le Compte des sables' de Laila Lalami ?",
            "TrueAnswer": "Estevanico",
            "FalseAnswer": [
              "Marco Polo",
              "Roald Amundsen",
              "Ibn Battuta"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Laila Lalami réimagine l'expédition de Cabeza de Vaca en Amérique du Nord, narrée du point de vue d'Estevanico, un esclave et explorateur marocain."
          },
          {
            "Question": "Le roman historique 'The Witchfinder's Sister' tourne autour des infâmes procès de sorcières qui ont eu lieu pendant quelle période ?",
            "TrueAnswer": "Guerre civile anglaise",
            "FalseAnswer": [
              "Procès des sorcières de Salem",
              "Inquisition médiévale",
              "Inquisition espagnole"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Beth Underdown se déroule dans l'Angleterre du XVIIe siècle pendant la guerre civile anglaise, explorant l'hystérie et la persécution liées aux accusations de sorcellerie."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}